
\keywords{%
  мобильное приложение, 
  информационные технологии, 
  разработка, 
  программное обеспечение, 
  сервер,
  B2E,  
  android, 
  kotlin, 
  java, 
  spring
}

\abstractcontent{
Объектом разработки является корпоративное мобильное приложение для предоставления необходимой информации о работе трубопроводов сотрудникам компании ПАО «Транснефть».

Цель работы: обеспечить сотрудникам компании ПАО «Транснефть» доступ к необходимой информации при нахождении вне рабочего места.

Результатами данной работы являются:
\begin{itemize}
\item Мобильное приложение на ОС Android, предназначенное для отображения информации о работе трубопроводов с помощью взаимодействия с сервером;

\item Сервер, представляющий собой сервлет, запускаемый на выделенном сервере приложений, предназначенный для взаимодействия с клиентами (мобильными приложениями) и сервером базы данных, откуда будут предоставляться данные для отображения на клиенте.
\end{itemize}

Практическая значимость работы состоит в приобретении опыта разработки под заказ корпоративных мобильных приложений, освоении лучших практик в вопросах графического дизайна и архитектуры таких приложений, внедрении разработанного продукта в компанию заказчика, который позволит оптимизировать бизнес-процессы, связанные с обработкой сотрудниками информации.
}

\keywordsen{%
  mobile application, 
  IT, 
  development, 
  software, 
  server,
  B2E,  
  android, 
  kotlin, 
  java, 
  spring
}

\abstractcontenten {
The object of the development is a corporative mobile application for providing  employees of Transneft PJSC with the necessary information about oil pipelines.

Objective: providing employees of Transneft PJSC with access to the necessary information when they are out of the workplace.

The results of this work are:
\begin{itemize}
\item Android mobile application designed to display information about oil pipelines through interaction with the server;

\item The server, which is a servlet running on a dedicated application server, designed to interact with clients (mobile applications) and a database server, from which data will be provided for display on the client.
\end{itemize}

The practical significance of the work is to gain experience in developing custom mobile corporate applications, mastering best practices in graphic design and architecture of such applications, introducing the developed product into the customer company, which will optimize business processes related to the processing of information by employees.
}